818 鄧寇克 奇想曲

2019年8月19日，170萬香港人在香港島進行流水式集會，普遍認為這是「和理勇」的首次大型行動，是次行動為之後的一連串抗爭作下更強大基礎，亦俾國際認為這是全球社運中最成功的「鄧寇克大行動」。在此之後，香港作為全球對抗中國極權的前線成為西方國家的共識，2019年10月，美國國會通過「香港人權與民主法案」，其他西方國家亦在2020年相繼通過類似法案。當時，香港人的抗爭運動大概分為6個主軸：中國線、國際線、社區線、文宣線、街頭線、法律線。

2019年及2020 年的選舉舉發生票箱換包及停電事件，但由於大部分票站都有市民自發的票站守護隊監察，所以建制大敗，但自此，國際普遍認為香港的民主選舉和立法機關已失去認受性。

2020年 ，隨著反送中運動的各個案件及(包括市民對警方的控告，及ICAC)，各樣2019年的警方行動細節曝光，警隊因擔心更多的檢控和國際間的制裁所以出現大型離職潮，同時，律政司的刑事檢控科職員以具名聯署方式反對律政司因公眾利益為由，選擇對大部分涉及警察的案件不作起訴。此事高度引起國際關注，並認為香港的法治已不能作為國際金融中心的支柱。

以上係燒山用夢遺回春大法講我聽

我實實在在告訴你們：若果你們睇了這文，你們就有福了。

pm 陳雲俾佢睇算

幫你推下